本港甲級寫字樓空置面積800萬呎 創21年新高

世邦魏理仕指，本港去年整體寫字樓租金按年跌17.4%。當中，中環跌19.9%，灣仔跌20%，尖沙咀跌約18%。至於港島東情況較好，但亦跌8.3%。租金下行，主要由於疫情打擊營商環境，導致去年整體寫字樓空置率升至約10%。

香港研究部主管陳錦平指，由前年下半年社會運動起至去年，寫字樓吸納量出現有史以來最嚴重負值，逾200萬平方呎。目前甲級寫字樓空置面積達800萬平方呎，接近1999年底高位840萬呎。他指，正常情況下，本地寫字樓每年平均空置面積約300萬呎，淨吸納量則為150萬至160萬呎，要消化目前空置面積至正常水平，可能最少要用3年時間。

香港顧問及交易服務寫字樓部執行董事駱應銘指，去年大部分企業縮減規模，將寫字樓由貴地方搬至較便宜的地區，但選擇將業務遷出香港的公司不算多。他認為，目前經濟環境未明朗，今年寫字樓租金或跌5-10%，大部分跌幅來自上半年。

他又指，目前未見到寫字樓租客顯著擴充，主要由於經濟不明朗因素多、僱員在家工作，以及失業率偏高。

最衰都係幾年前既佔中 !

唔計 !

講定先

Donki 好多人
樓價無跌
Home office

好似係

遲d就算過左疫情都無人租，好多work from home ，租咁大把撚

目前甲級寫字樓空置面積達800萬平方呎，接近1999年底高位840萬呎。

最衰都係省港大罷工同六七暴動

有疫苗驚閪

嚟緊呢兩年仲有總共400萬呎嘅商廈落成啊

希望疫情可以持續多幾年

根本停唔到, 不斷變種

轉撚晒做住宅啦

就算無疫情,外資都走緊,仲使撚要寫字樓咩

長實光輝不再

仲未計荃灣、石門

失業只影響少數行業例如旅遊酒店, 其他行業冇影響

身邊冇人失業, 冇人移民

財經/房屋台係咁講

佔中惹的禍

連登Donki指數

中環環球大廈，利東街，皇后大道變咗手機配件開倉

最衰班黑暴廢青啦可

誠哥又贏
痴線
入股zoom 又贏

又推下先

人類適應左wfh.. 開會可zoom，文件野可work desk遙距控制公司desktop...

諗唔到實體office仲有咩用

有d已經永遠撤離埋
我果棟有幾間外資走左 網頁都刪埋香港office

成班好似傻9咁
同TVB冇報唔計有咩分別

又話國安法會令經濟繁榮，外商身體卻很誠實